### Das Haus hinter dem See, in dem Ivan ein Ohr verliert.
23.06.2023

Einer der Duergaren hatte einen Kompass, der nicht nach Norden sondern nach Westen zeigt, bei sich. Nach dem Kampf beschließen wir ein wenig den Weg zurück zu gehen und ab vom Weg zu nächtigen, wobei immer mindestens eine Person Wache hält. In der Nacht läuft eine Truppe Duergaren den Weg lang. Am nächsten Tag machen wir uns auf den Weg zum See. Als wir den See umrunden, bemerken wir, dass der Kompass zu einem Ort hinter dem See zu zeigen scheint. Dort finden wir eine Lichtung, die zur Mitte hin stark abfällt. Dort steht ein Haus, auf das der Kompass zeigt. Ich verwandle mich in ein Eichhörnchen und untersuche es, finde aber nichts. Nach meiner Rückkehr hören wir hinter uns Schritte und verstecken uns. Die Duergarentruppe aus der Nacht ist zurückgekehrt. Wir überfallen sie und töten alle vier Duergaren. Einer von ihnen ritt auf einer Spinnen-Schildkröten-Monstrosität. Diese lassen wir zunächst leben und fesseln sie in der Hoffnung, dass wir sie vielleicht für den Abstieg nutzen können. Wir untersuchen das Haus. Es ist abgeschlossen. Die Fensterläden sind aber nicht dicht abgeschlossen, sodass ich als Spinne reinklettern kann und die Fenster öffnen kann. Im Inneren des Hauses befindet sich ein Schornstein, der vom Dach in den Boden führt. Unter dem Teppich finden wir eine Klapptür, die sich nicht öffnen lässt. Eine Suche im Haus bleibt erfolglos. Wir versuchen ebenfalls erfolglos auf uns aufmerksam zu machen, indem wir Dinge in den Schornstein werfen. Wir beschließen im Haus zu übernachten und am nächsten Tag zu schauen. Beim Hinlegen fällt *Ivan* ein Seil auf, das an der Unterseite des Tisches festgemacht ist und in den Boden führt. Durch Ziehen am Seil öffnet sich die Klapptür. Wir steigen hinab und es wird klar, dass es sich hier um einen Duergarenstützpunkt handelt. In dem Raum befinden sich zwei automatische Schmieden. Im Nebenraum fängt ein Hund an zu bellen. Wir wissen nicht, was wir tun sollen. Im nächsten Moment hören wir von einer anderen Tür jemanden herkommen. Wir beschließen, ihn direkt in der Tür zu überraschen. Ein Duergar macht die Tür auf und *Ivan* tötet ihn. Im dahinterliegenden Raum befindet sich ein anderer Duergar und flieht schnell durch eine weitere Tür und alarmiert den Rest. Wir schließen unsere Tür wieder und überlegen, was wir tun wollen. Ich möchte fliehen, die anderen nicht. Nach einer Weile wird es ruhig hinter den Türen. *Ivan* macht die Tür auf und schaut. Er sieht zwei Duergaren, die mit Armbrüsten auf ihn zielen. Sie schießen und ein Bolzen reißt *Ivan* sein rechtes Ohr ab. Wir ziehen uns zurück. Oben angekommen gehen wir zurück zur Spinne erschlagen sie.  